<resources>
    <string name="app_name">Wisata</string>

    <string name="text1">
   Kabupaten Kuningan memiliki beragam akan tempat pariwisata yang indah-indah. Salah satu tempat wisata alam di Kuningan yang wajib Anda kunjungi ketika berada di Kuningan yaitu Curug Putri Palutungan.

Curug ini memiliki ketinggian 20 meter dan banyak yang meyakini bahwa curug ini sebagai tempat singgah para bidadari.

Karena suasana yang masih sangat asri membuat banyak pengunjung betah berlama-lama di Curug Putri ini. Pemandangan akan semakin indah ketika hujan turun karena Anda akan melihat pelangi yang ada di atas curug. Hal ini juga yang menambahkan kepercayaan orang dulu ketika pelangi muncul tanda bidadari sedang turunurug Putri Patulungan memiliki asal usul nya sendiri. Menurut cerita yang banyak beredar bahwa wisata alam Kuningan ini merupakan tempat pemandian bidadari ketika hujan turun.

Itu karena ketika hujan turun maka pelangi akan muncul  di dekat pepohonan sekitar Curug Putri. Hal itulah yang banyak dipercaya bahwa bidadari sedang turun.

Karena kepercayaan tersebutlah makan objek wisata instagramable Kuningan ini diberi nama Curug Putri. Ketika masa penjajahan Belanda banyak colonial pernah tinggal di kawasan tersebut.

Hal itu terbukti dengan adanya bekas pabrik teh di sekitar curug ini. Kepercayaan lain yang banyak dipercaya oleh masyarakat mengenai curug ini yaitu ketika seseorang yang mempunyai hajat datang ke curug ini makan keinginan tersebut akan terkabulkan.

Keinginan seperti jodoh, rejeki, dan sebagainya dipercaya akan terwujud ketika mengunjungi tempat ini. Banyak juga dari wisatawan yang kerap kali mengalami kejadian yang aneh.

Baik itu melihat, mendengar, merasakan kejadian yang kurang masuk diakal. Misalnya ketika melihat seorang putri yang sedang mandi, akan tetapi ketika wisatawan mendekatinya tiba-tiba putri tersebut menghilang.
    </string>

    <string name="text2">
Gedung Perundingan Linggajati merupakan saksi sejarah tempat dilaksanakannya Perundingan Linggajati pada bulan November 1946. Karena tidak memungkinkan perundingan dilakukan di Jakarta maupun di Yogyakarta (ibu kota sementara RI), maka diambil jalan tengah jika perjanjian diadakan di Linggajati, Kuningan. Hari Minggu pada tanggal 10 November 1946 Lord Killearn tiba di Cirebon. Ia berangkat dari Jakarta menumpang kapal fregat Inggris H.M.S. Veryan Bay. Ia tidak berkeberatan menginap di Hotel Linggajati yang sekaligus menjadi tempat perundingan.
Delegasi Belanda berangkat dari Jakarta dengan menumpang kapal terbang “Catalina” yang mendarat dan berlabuh di luar Cirebon. Dari “Catalina” mereka pindah ke kapal perang “Banckert” yang kemudian menjadi hotel terapung selama perjanjian berlangsung. Delegasi Indonesia yang dipimpin oleh Sjahrir menginap di desa Linggasama, sebuah desa dekat Linggajati. Presiden Soekarno dan Wakil Presiden Muhammad Hatta sendiri menginap di kediaman Bupati Kuningan. Kedua delegasi mengadakan perundingan pada tanggal 11-12 November 1946 yang ditengahi oleh Lord Kilearn, penengah berkebangsaan Inggris.
    </string>

    <string name="text3">
Pada tahun 1920, Pabrik Gula Tersana Baru mengusulkan kepada Residen Cirebon agar membangun waduk untuk memenuhi kebutuhan air dari kebun tebu dan pabrik gula yang ada di Karesidenan Cirebon selama musim kemarau. Pada tahun 1924, Ir. G.A. de Jengh pun mulai melakukan studi kelayakan mengenai pembangunan waduk ini. Pada tahun 1929, atas desakan Departemen Pekerjaan Umum Hindia Belanda, dilakukan penelitian yang lebih rinci mengenai kelayakan pembangunan waduk ini. Pada tahun 1930, Dinas Pertanian Cirebon pun menyimpulkan bahwa pembangunan waduk ini membutuhkan biaya sebesar 1,5 juta gulden. Pabrik Gula Tersana Baru kemudian menyanggupi untuk menanggung separuh dari total biaya pembangunan waduk ini.[1]

Mulai tahun 1935 hingga 1936, dilakukan penelitian geologi oleh A. Harting dan penelitian sifat tanah oleh Prof. Springer di lokasi pembangunan waduk ini. Pada tahun 1939, Pemerintah Hindia Belanda memesan pintu untuk bendungan dari waduk ini di Swiss, dan dua tahun kemudian, pintu tersebut mulai dikirim ke Jakarta melalui Singapura. Pada tahun 1942, terowongan pengelak untuk mengalihkan aliran Sungai Cisanggarung selama proses pembangunan waduk ini pun telah selesai dibangun, tetapi proses pembangunan waduk ini kemudian terhenti, karena adanya peralihan pendudukan Indonesia dari Belanda ke Jepang. Pintu untuk bendungan dari waduk ini lalu juga batal dikirim ke Jakarta, karena dialihkan ke Australia.[1]

Pada tahun 1951, pemerintah Indonesia mulai merencanakan untuk melanjutkan kembali pembangunan waduk ini. Mulai tahun 1956 hingga 1957, kembali dilakukan penelitian mekanika tanah di lokasi pembangunan waduk ini oleh Lembaga Penyelidikan Masalah Air (LPMA). Pada tahun 1958, pembangunan waduk ini mulai dilanjutkan kembali oleh Dinas Pekerjaan Umum Jawa Barat, dan akhirnya dapat diselesaikan empat tahun kemudian
    </string>

    <string name="text4">
Warung Sate Ulah Lali Kuningan menjelma menjadi salah satu restoran sate yang menonjol di Kabupaten Kuningan, menawarkan hidangan sate dengan gulai kambing yang menjadi keunggulan utama.

Terletak di pinggir jalan di JL. Raya Jalaksana, No. 180, RT. 04, RW. 01, Jalaksana, Kec. Kuningan, Kabupaten Kuningan, Jawa Barat, Warung Sate Ulah Lali Kuningan ini menghadirkan suasana bersih dan nyaman, menciptakan pengalaman kuliner yang menyenangkan bagi para pengunjung.

Menelusuri jalanan Kuningan, Warung Sate Ulah Lali Kuningan menjadi destinasi yang mudah dijumpai.Keberadaannya yang terletak di pinggir jalan tidak hanya memudahkan akses, tetapi juga menambah daya tarik sebagai tempat singgah bagi para pelancong yang ingin menikmati santap lezat di tengah perjalanan mereka.

Keistimewaan warung ini terletak pada ragam menu yang disajikan.


Selain sate kambing yang menjadi menu andalan, gulai kambing juga menjadi daya tarik utama yang mengundang para pecinta masakan khas Indonesia.
    </string>

    <string name="text5">
Pangeran Arya Kamuning atau Adipati Kuningan adalah seorang Adipati yang pernah menjadi pemimpin pemerintahan di Kuningan pada masa penyebaran Islam di Cirebon Jawa Barat dan sekitarnya.

Beliau seorang pemimpin yang arif dan bijaksana dan berilmu tinggi yang mempunyai seekor kuda kesayangannya yang bernama si Windu, kuda tersebut  pernah diajak berperang terutama ketika melawan Kerajaan Rajagaluh.

Pangeran Arya Kamuning wafat pada tahun 1529 masehi dan dimakamkan di Astana Gede blok Cipicung Kuningan.

Disamping makam Beliau terdapat tiga buah makam, yaitu makam Nyi Mas Ratu Manawati, makam Syeh Maulana Arif dan makam Pangeran Putih atau Raden Surangga Jaya.

Dilokasi Pemakaman Pangeran Arya Kamuning terdapat satu buah bangunan dan satu buah mushola kecil yang berada di pojok kiri, ukuran makam Pangeran Arya Kuningan, yaitu : panjang 260 cm, lebar 100 cm, tinggi nisan 55 cm dan tinggi makam 34 cm.

Luas Bangunan, yaitu : panjang 820 cm dan lebar 570 cm. Luas lahan seluruhnya di pemakaman Pangeran Arya Kamuningan diperkirakan ± 625 m². Jarak dari pusat Kota Kuningan menuju makam tersebut diperkirakan 500 m dapat ditempuh dengan menggunakan kendaraan bis, roda 4 dan motor.
    </string>

    <string name="text6">
Terdapat destinasi wisata air yang cukup populer di Kota Pekanbaru yang bernama Riau Fantasi. Tempat wisata ini menjadi pilihan favorit banyak keluarga untuk menghabiskan waktu liburan bersama anak. Disini, terdapat banyak wahana permainan yang bisa di coba seperti wave blaster, kora-kora, komedi putar, sky tower, kereta mini, dan masih banyak lagi.

Ada juga fasilitas yang disediakan di Riau Fantasi seperti mushola, wifii, gazebo, tempat makan, dan toilet. Untuk kamu yang ingin ke Riau Fantasi, hanya perlu waktu selama 45 menit dari pusat kota untuk bisa ke sana. Biaya masuknya sekitar Rp 60.000 pada hari Senin-Jumat dan Rp 70.000 untuk hari Sabtu dan Minggu.
    </string>

    <string name="text7">
Objek wisata yang terkenal di Kota Pekanbaru lainnya adalah Kebun Binatang Sang Kulim. Destinasi wisata ini banyak dikunjungi terutama oleh orang-orang yang sudah berkeluarga. Namun ada juga turis asing yang suka berlibur ke kebun binatang ini.

Kebun Binatang yang memiliki luas sekitar 10 ha ini memiliki beberapa jenis hewan yang dapat ditemukan disana seperti monyet, gajah, landak burung, dan masih banyak lagi. Kebun Binatang Sang Kulim juga menawarkan beberapa wahana permainan anak sehingga anak tidak akan merasa bosan di kebun binatang.
    </string>

    <string name="text8">
Perpustakaan di Pekanbaru yang satu ini berbeda dengan perpustakaan pada umumnya. Disini, tempat perpustakaan dijadikan destinasi wisata modern sekaligus memberi ilmu pengetahuan. Desain Perpustakaan Soeman H.S sangat unik, megah, dan elegan sehingga wisatawan dapat menikmati keindahan tempat sambil membaca buku yang ada di sana.

Disini, banyak arsip sejarah dan beberapa jenis buku lainnya yang menarik untuk dibaca. Kamu dapat bersantai sambil menikmati bacaan yang telah dipilih. Selain itu, kamu juga bisa datang ke lantai atas untuk bisa menikmati keindahan pemandangan Kota Pekanbaru.
    </string>

    <string name="text9">
Selain destinasi alam, ada juga wisata religi yang ada di Pekanbaru yaitu Masjid Agung An-Nur. Masjid ini termasuk salah satu tempat ibadah termegah dan tercantik yang ada di Kota Pekanbaru. Masjid Agung An-Nur memiliki gaya dan konsep ala India, Melayu, Turki, dan Arab sehingga bangunannya tampak cantik, megah, dan eksotis.

Jika kamu mengunjungi Masjid Agung An-Nur pada malam hari, maka akan tampak banyak cahaya lampu yang berada di sekitar tersebut. Di depan masjid juga terdapat kolam kecil sehingga cahaya lampu akan memantul ke permukaan air.
    </string>


    <string name="text10">
Pada awalnya bangunan gereja HKBP akan dijadikan sebagai Taman Makam Pahlawan. Namun, oleh Panitia Pelaksana Pemindahan Ibukota Provinsi Riau ke Pekanbaru dibebas-tukarkan dengan pihak Angkatan Darat.

Dengan peletakan batu pertama dimulai 18 Juli 1966. Kurun waktu dua tahun, pembangunan gereja berjalan maksimal. Pada Minggu 3 November 1968 dimulainya ibadah pertama di bangunan gereja. Padahal pembangunan belum tuntas. Pembangunan gereja baru tuntas dilakukan pada 20 Agustus 1970.Simak selengkapnya disini. Klik https://www.riau1.com/berita/pekanbaru/1572151771Teringat-Saat-Di-Kampung-KH-Nasution-Dirikan-Gereja-Disebelah-Masjid-Di-Kota-Pekanbaru
    </string>

    <string name="text11">
        Menjadi vihara terbesar di Kota Pekanbaru, Riau, Vihara Kwan Tee Kong Bio (Satya Dharma) banyak dikunjungi oleh sejumlah wisatawan, baik dari dalam negeri hingga mancanegara.Salah satunya adalah rombongan dari perwakilan pemerintah Taiwan yang kuat menyempatkan diri berkunjung dan melihat kemegahan vihara yang berada di Jalan Tanjung Katung, Kelurahan Umban Sari, Kecamatan Rumbai, Kota Pekanbaru itu, Jumat (9/3/2018). Setelah berkeliling dan melihat kemegahan vihara yang baru diresmikan pada pertengahan tahun 2016 silam ini, Jhon C Chen selaku Taipei Economic and Trade Office (TETO) tampak kagum dengan salah satu vihara yang dibanggakan masyarakat suku tionghoa Riau.
    </string>

    <string name="text12">
Pekanbaru memiliki restoran yang tepat untuk makan bersama keluarga. Tempat tersebut bernama Pondok Gurih. Anda menerka apa yang ada di rumah makan ini. Saat masuk, suasananya sangat nyaman dan disambut dengan bunyi gong. Ini adalah cara Pondok Gurih untuk mengumumkan kedatangan Anda sebagai pelanggan.

Menu-menu di tempat ini memiliki citarasa khas melayu. Selain itu, Pondok Gurih juga menyertakan menu dari daerah lain terutama Sunda dan Jawa. Mereka berusaha untuk memenuhi apa yang diinginkan oleh pengunjung. Restoran ini sangat ramai di jam makan siang bahkan hingga sore hari.
    </string>

    <string name="text13">
Anda suka dengan dimsum dan Pekanbaru memiliki tempat khusus untuk kuliner tersebut. Namanya adalah Kampong Dimsum. Anda bisa memesan dimsum dengan berbagai pilihan rasa. Selain itu, resep di tempat ini sudah disesuaikan dengan citarasa warna Pekanbaru termasuk pengunjung yang berasal dari daerah sekitar.

Lokasinya mudah dijangkau serta terletak di area strategis. Anda bisa menggunakan peta digital untuk penunjuk arah agar tidak kesasar. Harga makanan di Kampoong dimsum sangat terjangkau dan tergolong murah. Satu aspek lagi yaitu makanan dijamin halal. Anda bisa datang kapan saja selama masih buka yaitu antara jam 10 pagi hingga 10 malam
    </string>

</resources>